# doss - distributed object synchronization system

## философия

* Сервер обслуживающий объекты синхронизации устанавливается на каждое
  устройство.
* Сервер имеет отрытый исходный код и **только он** получает средства доступа
  к файловым хранилищам (пароли/ключи).
* Сервер обслуживает клиентские запросы на:
  * сохранение версий объекта по указанному имени с авторством устройства.
  * извлечение последней версии объекта по его имени.
  * извлечение нужной версии объекта по его идентификатору/дате/авторству.
  * синхронизацию истории объекта с внешним хранилищем в обе стороны.
  * синхронизацию всех отслеживаемых объектов с версиями внешних хранилищ.
  * чистку хранилища (удаление всех объектов на которые более нет ссылок)
* Сервер строго следит за целостностью хранилища и последовательностью истории
  обновления каждого объекта. При обнаружении разветвления локальной и
  удалённой истории объекта прерывает синхронизацию запросом на слияние версий
* Слияние версий происходит (всегда локально) следующим образом:
  * Пользователь указывает желаемую версию объекта или предоставляет новую,
    данный объект помещается в специальный файл содержащий кроме данных ещё и
    историю разветвления.
  * В историю из внешнего хранилища добавляется запись слияния содержащая
    ссылку на гибридный объект, данная история становится новой историей для
    локального хранилища, готовой для отправки во внешнее хранилище.
    Таким образом поддерживается "линейность" истории и не теряются версии.

## Методика

### Помещение новой версии объекта

1. Предоставленный uid обновляемого объекта сравнивается с последней версией,
   при несовпадении - прерывание с указанием необходимости слияния, в
   принудительном режиме первый пункт пропускается.
2. Отправка в хранилище нового объекта.
3. Отправка обновлённой истории в хранилище.
4. Дополнительно может быть запущена процедура синхронизации с внешними
   хранилищами (если прописаны).

### Извлечение версии объекта

1. В истории находится нужная запись по предоставленному uid (или последняя).
2. Производится проверка целостности объекта (если имеется), в случае
   несовпадения - прерывание с запросом слияния.
3. Если имеется более новая версия - производится обновление объекта с
   генерацией нового uid, который нужно использовать при следующем
   обновлении/извлечении.

### Синхронизация (Push)

1. Получение и сравнение историй объекта.
2. При разветвлении - прерывание с указанием необходимости слияния
3. Отправка всех объектов отсутствующих на внешнем хранилище
4. Отправка новой истории объекта.

### Слияние (Merge)

1. Получение и сравнение историй объекта с внешней версией.
2. При совместимости веток (линейная история) - прерывание с (возможно)
   авто-добавлением и синхронизацией.
3. История разветвления помещается вместе с предоставленным объектом в объект
   слияния и обновляется локальная история внешней версией с новой записью
   слияния.
4. Производится (необязательно) процедура синхронизации

### Хранение

* Хранилище может располагаться где угодно, например на webdav серверах.
* Хранилище одно на все синхронизируемые объекты, разделение по имени объекта
* корневая директория - /doss

История каждого объекта хранится в виде текстового файла с именем объекта,
содержащего записи такого вида:

```
timestamp:hash:author:comment
```

Сами коммиты хранятся в директории /doss/obj по их hash, причём первые 2
символа определяют поддиректорию в obj

